抑鬱好辛苦

我既世界好似一片灰暗
無夢想 無目標
每次開心完過後之有更長既失落
我唔敢同人講 唔敢分享自己唔開心
每日都扮到好開心好活潑
想有事情都只會向壞果邊諗
每晚都會不停諗d唔開心既野
每晚都自己喊
我唔想比人知道我係咁樣
我唔想要人地擔心我
我好辛苦。。。

可以係到講

我覺得自己好無用
無夢想 無興趣
一事無成 浪費地球資源
生存唔知為咩

點解咁講呀？

我地聽你講呀，包我地秒會你ok?

同路人+1
啱啱episode過左 等緊下一次

琴日發作左 今日出左去抖下氣就冇事 唔知下次癲又幾時

你未發掘到你嘅興趣姐，你接觸多啲新事物就會搵到興趣架啦！
至於有冇用，真係視乎你點睇
更何況依個世界都唔係個個人都有用啦
你睇下政府班高官，有用咩？
佢地咁垃圾都仲生存緊啦，你唔需要唔開心架！

我有咩唔開心野都係自己食哂落肚，唔敢話俾人知

好多人好愛你㗎

你唔好見街上啲人冇野咁
其實好多都唔知生存黎為咩
不過佢地係比較好彩
搵到啲野去投放專注力
唔洗時刻直接面對生存無目的既處境
發掘下啲興趣丫不如
鍾意既話同人交流又得
鍾意自己鑽研又得

樓主錫錫

呢到好多同路人

覺得就快頂唔順

newage角度睇
你存在係地球已經係幫忙
無人願意落咁核突星球
其實有得揀 個個去高度文明發展星球啦
係出於愛心+出演一場角色扮演+承受到負面
先黎地球呢啲低文明發展地方

樓主 我愛你啊
你有咩想知 我地答你

我明白啊 每次有咩唔開心都唔可以同身邊既人講 成日要係人地面前扮哂好堅強咁 好攰好辛苦 一到深夜d負面情緒出哂黎 連呼吸都覺得困難 好想大聲喊出黎 好唔想做人 好想有個人俾我攬下聽我呻 如果唔係因為唔想屋企人同朋友擔心同傷心 我應該已經死左

我都試過咁，有時唔開心就好想有個人陪住我，攬下我，唔洗出聲，俾我知佢起身邊就夠雖然最尾冇人咁同我做，都係自己慢慢排解

拍拍膊頭先

每日生活就好似偽裝咁
我睇唔到希望
我到底有咩用

我可以開解人
解決到人地既問題
但係解決唔到自己既問題

點解要偽裝？

［極重要］全民錫春袋！！

你有抑鬱都仲要開解人

做咩搞到自己唔開心,
人生在世,
有好多好靚既野等你發掘,
試下做下你鍾意既野,
保持心境開朗。

如果都係咁,
不妨搵下朋友傾或者睇下醫生開解下,
依度會有好多連登仔陪住你

根本無人知 得我自己知

咁你講我聽

我抑鬱之前一直都好開心好風趣好玩得
我到依家都一直都保持住呢個狀態
縱使我沉默左好多 但係有人撩我講野
我都會扮到好開心咁樣同人傾

我覺得自己好孤獨 我好怕孤獨
但同時又建立左一道牆隔開人咁
好矛盾

唔好放棄 撐住

我可以做你樹窿我又要聽

嗰啲唔係你真心朋友

去做你鐘意既野，食下甜野，買下野去彌補你心靈上既不足

我覺得你最需要既係揾一個能夠令你值得信任交得過既朋友，你地係一條能開解既萬用鎖匙，大家互相扶持，咁你自然會揾佢傾而唔係放係心到

陪你！！！連登無咩多 愛最多
上嚟呻下喇會舒服啲

過來人 食過藥冇用 最後都係自己行返出黎
一樣唔想同人講 我估算係通病（我係唔想麻煩朋友+試過講完被踢開唔聽）
但嘗試永遠係最重要 第一次講唔出既第二第三次 或者同唔同人講（係需要幾厚面皮）佢地甚至唔需要回應 你會發現講完個情緒係即時冇咁谷住
同樣道理強迫自己同人接觸都好緊要（呢個可以慢慢黎，btw發夢我覺得有效，極高正能量）
同埋唔好以為有一兩日好返啲心情好就冇嘢
跌返落去 過山車既感覺隨時隨地都可能出返黎
The shittiest thing about depression is your own damn mind. It can be your best friend one moment and the bane of your life the next.

如果覺得自己成日會諗唔同嘅野
不如試下做運動 等自己個腦放空一下先
正常人對未知同未來嘅事都會有猜測同幻想
所以又唔洗成日話自己諗多左嘅
同埋我諗你唔想人地擔心所以先唔同人講
但其實有時support唔只係你幫人嘅
有啲野係雙向

如果唔係當時人 有時又真係好難感受同明白抑鬱呢樣野
其實如果咁易轉到角度諗野的話
世界上又邊會有咁多人抑鬱
btw絲打而加情況點啊

或者會唔會有機會令佢更認識多啲呢一個病？
你係咪睇緊私家啊

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

怕花底係驚番工會比人check度？
睇私家又真係好喇脷
而加有冇仲有冇去睇啊？
或者考慮下見輔導

YOU ARE NOT ALONE

我之前都係咁,
解決方法係搵到自己目標

出事到依加已經復發咗兩次:(

冇depression ge人真係唔會明:(

慢慢培養, 你知你缺乏夢想同興趣已經好好, 好多人一世都唔知自己無夢想

在絕望中搵到自己存在意義

所有野都係知易行難

其實只要做到唔介意人地點睇你就活得比較開心

同路人hi

我覺得要諗通一開始令你抑鬱既野，其實唔敢同人講既話就會變左自己一個鑽牛角尖，呢度好多人都會聽你講野同開解你ga等緊你踏出第一步

冇depression ge人係唔會明白個種絕望ge感受.
你係咪覺得冇人理解你?

利申曾經抑鬱到想自殺，依加好番同皈依左佛教

我都係啊 而家接近好翻但仲見緊輔導
食藥只可以令你有翻思考能力唔好日喊夜喊或者成個腦都係諗住自殺etc.
所以如果唔想睇醫生/食藥嘅話可以去睇下輔導啊，應該會幫到你

之前食食下停咗?
自己本身個心態有冇咩大改變到?
利申: 有depression 但一直都冇食藥

係完全冇晒動力做任何野,
簡單到沖涼/擦牙都唔得

呢個真, 只要解開咗個心結就會搞得店

介唔介意分享下自己點行出呢個困境?

我覺得自己好似知好多野咁 所以唔開心
反觀開心既人好似知既野無咁多 所以開心

我已係分唔到自己係無動力定係懶

我都係咁 想改變自己 又無從入手

兩者互相影響加，
千企唔好覺得自己有問題，
只係身體提醒你有d 野你注意

你對生活有咩不滿啊？

有無睇醫生食藥？
我都試過，睇醫生食藥後改善左好多

其實我覺得抑鬱就係有一樣或者幾樣野發生左，從而令到自己覺得自己既價值變到零，所以之後發生咩事都會覺得自己冇價值，什至產生既然自己禁冇用點解自己唔快d消失既諗法。

我自己既經驗話比我知其實個關鍵唔係之後發生既事令自己想消失，而係一開始有樣野令你開始有咁樣諗既傾向，我覺得呢樣野唔應該叫放下，反而似係有舊大石壓住自己既果種無力感。

或者呢樣野其實唔係一舊大石，只係你覺得呢樣野對自己好重要，唔想失去左呢樣野先會不停咁諗番起呢樣野。有時可能係時間或者其他人既開解會令自己對呢樣野既睇法慢慢變淡直到放低，其實到最後都係發現呢樣野其實唔係禁重要。

或者應該咁諗，我地好多時都無意中得到好多對自己有利同不利既野，例如其他人對自己既睇法或者簡單到食左個m記令你熱氣咁。

我果陣係有機會拎獎學金去外國讀書但最後竟然唔係因為自己唔夠努力而失敗，同時間又同女朋友分手，呢兩樣野當時都對我打擊好大，什至去到最後自己一個不斷諗不如早d走好過，係咁google自殺方法睇下有冇得舒服d 。

既然一開始係因為呢兩樣野令自己變成咁，其實我原本都未必會得到呢兩樣野，又或者我真係成功過到外國讀書既話，結果可能會更差未定。所有野都係可能。

過去左既野我地改變唔倒，未來會發生既野更加唔會知，呢兩樣野我地都唔會控制得到。我地唯一控制到既野就係呢一刻，我地呢一刻決定自己做咩。呢一刻我地可能會諗算啦不如，我禁廢做咩都唔會成功，不如早d死左佢好過。但係呢d諗法其實自己都控制唔倒，就好似個腦不斷有把聲同自己咁講，果陣自己咁樣都好辛苦。

但係其實人既價值只係你點樣睇你自己，呢樣野指既其實就係自己既信心，我地只係因為曾經既失敗令我地覺得自己已經完全冇用，但係其實我地根本冇穿冇爛，以前未試過失敗既自己同而加既自己其實冇分別，只要你肯比個機會自己，難保自己既將來唔會因為自己呢次既失敗令自己將來更美好。

其實就好似有d人做生意咁，有好多人都唔係一次就成功，可能要經歷好多次失敗，最後個關鍵其實就係自己輸唔輸得起。只要你肯同我一樣比自己一次機會重新出發，以後冇野係解決唔倒。禁大既打擊自己都捱得過，以後仲有d咩難得到自己？

無。。錢係一個問題

宜家番緊pt 好似日日都無所事事咁 冇乜friend可以出吓街
想學野/讀番書同識人 但係唔知對咩有興趣 覺得一世人就咁好失敗

搵社工或者政府醫院
嚴重者直接去睇急症話有自殺傾向
佢地會立刻派人跟進。
希望你無事啦。

咁我又未至於自殺既，只係每日都好驚捱
食藥又怕食到個人錯哂

嗰陣喺外國 醫生叫三個月 食左三個月覺得冇用所以佢停左
我都唔確定係咪完全好返 最少幾個禮拜冇出現過以前既嘢
個個人治療方法都唔同 你冇食過可以睇醫生試下先 可能有效呢

唉 不要再說了
我又要發作了

搵我傾

個種唔被人理解ge 感受一定會令到你覺得不如唔好講，反正都無人明

我都係好辛苦
但嘗試再努力下
或者會有其他無咁負面既諗法

我曾經都試過
你有無試過同人分享你既感覺

我果陣都係一開心完就好唔開心
覺得人生之後唔會再有機會開心
果排成日聽一首歌叫獨行俠
有句歌詞叫：「一息間多洶湧的微塵，花火過後散落像微塵」
似唔似你既感覺？

一息間多洶湧的人群，花火過後散落像微塵

以前都有e種感覺, 特別係同朋友出完街之後
不過e家連同朋友出街/吹水都唔會覺得有咩期待

我明 我真係明
每日都提唔起勁真係好辛苦
食野又冇心情 嚴重啲嘅時候連講野都冇心情

我都係
同朋友、同親人都係咁
我最記得有次同親戚做節，之後幾個人坐車走
係高速公路，行行下我喊左，覺得再無咩機會可以做節

覺得同人出街吹水/打機係program, 我就好似部電腦咁行個program, 但唔理解意義

同你一樣晚晚都要飲一杯先訓到

究竟應該睇精神科定心理醫生先
我真係唔想食藥